\documentclass[10pt, notheorems, xetex, ignorenonframetext, usepdftitle={false}]{beamer}
%draft, usepdftitle={false} --- не вставлять информацию из переменных \author \title 
%\usepackage{beamerthemesplit}
% Для широкоэкранных слайдов 16:9 
%\usepackage[orientation=landscape, size=custom, width=16, height=9, scale=0.5, debug]{beamerposter}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%              Настройка пакета Beamer
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usetheme{CambridgeUS}
% CambridgeUS, default, Bergen, Madrid, AnnArbor,Pittsburg, Rochester,
% Antiles, Montpellier, Berkley, Berlin, Frankfurt, PaloAlto, Ilmenau, Copenhagen
\usecolortheme{dolphin}
% seagull fly dove crane beetle albatros wolverine beaver lily orchid rose whales eahorse dolphin 
\useoutertheme{infolines}
% infolines 
\useinnertheme{rectangles}
% circles inmargin rectangles rounded
\usefonttheme{serif}
% serif structurebold structureitalicserif structuresmallcapsserif
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}%Убираем навигационные символы
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%              Настройка шрифтов
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode} % load xunicode
\usepackage{xltxtra}

\setmainfont{LiberationSerif}
\setsansfont{LiberationSans}
\setmonofont{LiberationMono}

% \setmainfont{Palatino Linotype}
% \setsansfont{Calibri}
% \setmonofont{Consolas}
% \setmainfont{LiberationSerif}[
    % ExternalLocation=G:/MiKTeX/fonts/truetype/liberation/,
    % Extension = .ttf,
    % Ligatures = TeX,
    % UprightFont = *-Regular,
    % BoldFont = *-Bold,
    % ItalicFont = *-Italic,
    % BoldItalicFont = *-BoldItalic ]
    
% \setsansfont{LiberationSans}[
    % ExternalLocation=G:/MiKTeX/fonts/truetype/liberation/,
    % Extension = .ttf,
    % Ligatures=TeX,
    % UprightFont = *-Regular,
    % BoldFont = *-Bold,
    % ItalicFont = *-Italic,
    % BoldItalicFont = *-BoldItalic ]
    
% \setmonofont{LiberationMono}[
    % ExternalLocation=G:/MiKTeX/fonts/truetype/liberation/,
    % Extension = .ttf,
    % Ligatures=TeX,
    % Scale = 0.9,
    % UprightFont = *-Regular,
    % BoldFont = *-Bold,
    % ItalicFont = *-Italic,
    % BoldItalicFont = *-BoldItalic ]
\usepackage[english, russian]{babel}
%
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%								Пакеты для математики 								
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usepackage{amssymb} % каппа задается командой \varkappa, а символы =< и >= как \leqslant и \geqslant
\usepackage{amsmath} %  в том числе и для объявления новых математических операторов
\usepackage{latexsym} % Некоторые дополнительные символы (например стрелки)
\usepackage{mathrsfs}% Рукописное начертание (с завитушками)
%\usepackage{eufrak} % Готический шрифт
\usepackage{mathtext}% Русские буквы в математических формулах
%\usepackage{uscript} % Рукописный шрифт Задается командой \EuScript{}
%\usepackage{theorem} %Этот пакет конфликтует с пакетом amsthm (видимо)
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm} % Теоремы и т.п.
\usepackage{amsopn} % Пакет для объявления новых математических операторов \DeclareMathOperator
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%				Настройка пакета hyperref
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\hypersetup{
    unicode=true,          % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
    pdftoolbar=true,        % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,        % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the window
    pdftitle={Название},    % title
    pdfauthor={Ф.И.О.}     % author
}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%								Разные пакеты								
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% \usepackage{minted} % Пакет для листингов
%\usepackage{verbatim}% Для исходного кода, цитат и т.д. и т.п.
%\usepackage{cite}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{float}
%\usepackage{indentfirst} % Отступ в опервой строке абзаца
%\sloppy % выравнивание по ширине
\frenchspacing % После знаков препинания пробелы не увеличиваются
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%Определение теорем определений и замечаний (отличается от такового для не презентации)						
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\newenvironment{definition}{%
  \setbeamercolor{block body}{bg=gray!2,fg=black}
  \setbeamercolor{block title}{bg=gray!10,fg=black}
  \begin{block}{\alert{Определение}}}
  {\end{block}}

\newenvironment{theorem}[1]{%
  \setbeamercolor{block body}{bg=gray!10,fg=black}
  \setbeamercolor{block title}{bg=red!40!black,fg=white}
  \begin{block}{Теорема #1}}
  {\end{block}}

\newenvironment{statment}{%
  \setbeamercolor{block body}{bg=gray!10,fg=black}
  \setbeamercolor{block title}{bg=yellow!40!black,fg=white}
  \begin{block}{Утверждение}}
  {\end{block}}
  
\newenvironment{example}{%
  \setbeamercolor{block body}{bg=gray!10,fg=black}
  \setbeamercolor{block title}{bg=blue!70!red,fg=white}
  \begin{block}{Пример}}
  {\end{block}}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%									Определение новых комманд									
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%
%                  Некоторые обозначения
%
\renewcommand{\Im}{\mathop{\mathrm{Im}}\nolimits} % мнимая часть числа
\renewcommand{\Re}{\mathop{\mathrm{Re}}\nolimits} % действительная часть числа
\newcommand{\const}{\mathrm{const}} % константа
%
%                 Стандартные множества
%
\newcommand{\setN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\setZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\setQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\setR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\setC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\setH}{\mathbb{H}} % Кватернионы
\newcommand{\Gilbert}{\mathscr{H}} % Гильбертово пространство 
%
%                 Некоторые равенства
%
\newcommand{\noteq}{\stackrel{\mathrm{not}}{=}} % обозначение
\newcommand{\defeq}{\stackrel{\mathrm{def}}{=}}	% определение
%
%                 Функции и операторы
%
\DeclareMathOperator{\rot}{rot}
\DeclareMathOperator{\grad}{grad}
\DeclareMathOperator{\rect}{rect}% V.p.
\renewcommand{\det}{\mathrm{det}}% Определитель
\renewcommand{\d}{\mathrm{d}}% Инфинитозимальный дифференциал
